平機會收近600宗餐廳拒招待內地客投訴和查詢

嚟啦嚟啦

平機會主席朱敏健表示，平機會已接獲近600宗與餐廳拒絕招待內地客或涉及歧視的投訴和查詢，相信數字仍會再上升。他表示，如果以防疫原因不招待，屬於有合理需要，不屬於殘疾歧視，平機會暫時亦未接獲有關投訴。

朱敏健致電本台節目《千禧年代》，他表示，查詢和投訴當中，食肆不接待說普通話人士佔最多，也有涉及酒店拒絕招待說普通話人士和不讓醫護人員入住等查詢和投訴。他表示，有關情況主要涉及殘疾和種族歧視，但語言不是種族歧視的選項，如果被投訴的商戶，只表明不招待說普通話人士，未必構成歧視，但若食肆不招待內地人，但招待同樣說普通話的馬來西亞人，便可能涉及歧視。他又舉例說，如果華人和歐美人士，只是不招待華人，有關的投訴可能成立，但具體個案要逐一審視。

他說，平機會一般會先聯絡投訴人和被投訴人了解詳情，再向有關人士解釋法例和勸喻，希望盡快平息事件。他呼籲，在疫情下，大家不應執著抗拒哪些人，應齊心應付疫情。

根本就冇得告。就算強行要告，再搵埋紅官亂判，結果攪死埋香港其他商戶

當然唔排除港共真發癲，不過為光榮而攬炒埋其他人就

只表明不招待說普通話人士，未必構成歧視

我開鋪，想比做咩人O既生意唔得?

條撚樣UP撚哂既

再串D
普通話唔得國語得
咬字唔清唔楚 嘈怨巴閉 個閪樣似北佬 / 支那種就叫普通話
正常樣 有禮貌冇北佬口音就叫國語
不過台灣人應該暫唔會黎香港

你突然間唔舒服提供唔到服務真係冇辦法

No-Chinese

唔明，想知歧視係法官按法例判定係平機會話事？

咁撚多野講做乜 有本事咪告

岩

國語同普通話係有分別

不過我未必可以係2-3 句就分到，可能要聽5-6句
班支那人5句左右就已經有D 兒化音，難聽到仆街

配合埋個樣
一句就聽得出
生到成個大陸仔/大陸婆咁就自求多福喇

做呢啲嘢咁認真
之前俾僱主歧視 佢求鳩hea我就算

可唔可以投訴馬會唔俾我入去食飯。

黑警展示立場記者身份証單野投訴成點。

自由市場，我唔做邊個生意關你咩事？

告政府封歐美唔封中國

好難追查。完。

獵巫行動正式開始

大肚婆俾人炒果d又唔理
屌你老母平機會
zero credit

屌你老母,去食美心

都話唔撚識普通話